%\documentclass[]{article}
%\usepackage{branly}
%\usepackage{notations}
%%\usepackage{tableaux}
%%\usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
%%\usepackage{boites}
%\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel,arrows}

%\begin{document}
\title{Échelle de Pompier}
%\type{Corrigé}
%\classe{Sup TSI}
\maketitle

\section{Etude du mécanisme}
\question{Réaliser le graphe des liaisons.
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\input{./img/grapheLiaisons.tikz}
	\end{figure}
}

% \section{Loi de commande du vérin (4-5)}
% \question{Par une fermeture géométrique, montrer la relation suivante entre l'angle $\theta$ et la longueur $d$ du vérin.}

% Dans le cycle (1-2-5-4), on a
% \[
% 	\begin{aligned}
% 		\overrightarrow{AC}+\overrightarrow{CB}+\overrightarrow{BA}&=\vec 0			\\
% 		l_2\cdot \vec x_{2}-d\cdot \vec y_{4}-a\cdot \vec x_{1}+b\cdot \vec y_{1}&=\vec 0
% 	\end{aligned}
% \] 
% Soit, en projetant sur $\vec x_1$ : $l_2\cdot \cos\theta+d\cdot \sin\alpha-a=0$ 

% et en projetant sur $\vec y_1$ : $l_2\cdot \sin\theta-d\cdot \cos\alpha+b=0$

% On isole $\alpha$ dans ces 2 équations :
% \[\left\lbrace 
% 		\begin{aligned}
% 			d\cdot \sin\alpha&=a-l_2 \cdot \cos\theta \\
% 			d\cdot \cos\alpha&=b+l_2\cdot \sin\theta
% 		\end{aligned}
% \right.\] 
% \[\left\lbrace 
% 		\begin{aligned}
% 			(d\cdot \sin\alpha)^2&=\left( a-l_2 \cdot \cos\theta \right)^2=a^2+{l_2}^2\cdot \cos^2\theta -2\, a\, l_2\cdot \cos\theta \\
% 			(d\cdot \cos\alpha)^2&=\left( b+l_2\cdot \sin\theta \right) ^2=b^2+{l_2}^2\cdot \sin^2\theta+2\, b\, l_2\cdot \sin\theta
% 		\end{aligned}
% \right.\] 
% En sommant terme à terme, on obtient :
% \[
% 	d^2\cdot \left( \sin^2\alpha+\cos^2\alpha \right) =a^2+b^2+{l_2}^2\cdot \left( \sin^2\theta+\cos^2\theta \right) +2\, l_2\cdot \left( b\, \sin\theta- a\, \cos\theta \right) 
% \] 
% \[
% 	d^2=a^2+b^2+{l_2}^2+2\, l_2\, \left( b\, \sin\theta-a\,  \cos\theta \right) 
% \] 

% \question{Linéariser (\textit{= déterminer l'équation de la droite}) la fonction $d$ sur l'intervalle $\left[ \SI{30}{\degree};\SI{70}{\degree}  \right ]$.}

% \begin{center}
% 	\subimport{./img/}{plot_dthetaCOR.plot_tex}
% 	\[
% 		\boxed{d:\theta\mapsto \num{0.017}\cdot \theta+\num{0.72}}
% 		\text{ en degrés et en mètres.}
% 	\] 
% \end{center}

% \question{Par dérivation de l'équation ci-dessus, déterminer une relation entre
% 	$\dot \theta$ et $\dot d$.
% 	\[
% 		\boxed{
% 			\dot d=0,017\cdot \dot \theta
% 		}
% 	\]
% }

\section{Loi de commande du vérin(2-3)}

\question{Montrer que $\V{G}(6/0)=\V{D}(6/0)$}
Si (6/0) est une translation, alors $\vec \Omega(6/0)=\vec 0$. Cela implique :
$
\V{G}(6/0)=\V{D}(6/0)+\overrightarrow{GD}\wedge \vec \Omega(6/0)=\V{D}(6/0)
$ 

\question{Calculer la vitesse $\V{G}(6/0)$ en fonction de $\dot \theta$, $\dot
	L$ et des paramètres géométriques. 
	$
	\begin{aligned}
		D\in 6 \implies
		\V{D}(6/0)= \left [
		\frac{\text{d}\,\overrightarrow{AG}}{\text{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} 
		&=
		\left [ \frac{\text{d}\,L\cdot \vec x_{2}}{\text{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} 
		\\
		&=
		\dot L\cdot \vec x_{2}+L\cdot \left [ \frac{\text{d}\,\vec
		x_{2}}{\text{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} 
		\\ 
		& =
		\dot L \cdot \vec x_{2}+L\cdot \vec \Omega(2/0)\wedge \vec x_{2}
 \\ &=
 \dot L \cdot \vec x_{2}+L\cdot \dot \theta \vec z_{2}\wedge \vec x_{2}
 \\ &	=
 \dot L \cdot \vec x_{2}+L\cdot \dot \theta \cdot \vec y_{2}
	\end{aligned}
	$ 
	\[\boxed{ \V{G}(6/0)= \V{D}(6/0)= \dot L \cdot \vec x_{2}+L\cdot \dot \theta
	\cdot \vec y_{2} }\]


	% En déduire $\V{G,6/0}$ en fonction de $\dot d$, $\dot L$ et des paramètres
	% géométriques.
	% \[\boxed{ \V{G}(6/0)=  \dot L \cdot \vec x_{2}+ \frac{L}{K} \cdot \dot d \cdot \vec y_{2} }\]
}

\question{Calculer l'accélération $\acc{G}(6/0)$ en fonction de $L$, $\theta$ et de leurs dérivées successives.}
\[
	\acc{G}(6/0)=
	\left [ \frac{\text{d}\,
			\V{G}(6/0)
	}{\text{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} 
	=
	\left [ \frac{\text{d}\,
			\dot L \cdot \vec x_{2}+ L \cdot \dot \theta\cdot \vec y_{2} 
	}{\text{d}t}\right]_{\mathcal{R}_0} 
	=
	\ddot L\cdot \vec x_{2}
	+
	\dot L\cdot\dot \theta\cdot \vec y_{2}
	+
	\dot L\cdot \dot \theta\cdot \vec y_{2}
	+
	L \cdot  \ddot \theta
	\cdot \vec y_{2}
	-
	L\cdot \dot \theta^2
	\cdot \vec x_{2}
\] 


\question{En déduire la norme de $\acc{G}(6/0)$. Déterminer l'équation entre
	$L$, $d$ et leurs dérivées successives traduisant que la vitesse $\V{G,6/0}$
soit constante. Il n'est pas demandé de résoudre cette équation.}
\[
	\left|\left| \acc{G}(6/0) \right|\right| 
	=
	\sqrt{
		\left( \ddot L- 
		L\cdot \dot \theta^2	\right) ^2
		+
		\left( 
			2\cdot \dot L\cdot \dot \theta+L\cdot \ddot \theta
		\right) ^2
	} 
\] 
L'équation à résoudre serait : 
\[
	\left( \ddot L- 
	L\cdot \dot \theta^2	\right) ^2
	+
	\left( 
		2\cdot \dot L\cdot \dot \theta+L\cdot \ddot \theta
	\right) ^2
	=
	0
\] 

% \section{Motorisation de la tourelle}

% \question{Déterminer l'expression de la vitesse de rotation $N_1$ de la
% 	tourelle en fonction de la vitesse $N_{mot}$ de l'arbre moteur ; En déduire le
% 	nombre de dents $Z_{22}$ nécessaire pour assurer l'exigence de vitesse de
% rotation de la tourelle.}
% \[
% 	N_1=N_{mot}\cdot \frac{n_{21}}{Z_{22}}\cdot \frac{Z_{23}}{Z_1}
% 	\implies 
% 	Z_{22}=
% 	\left\lfloor 
% 		N_{mot}\cdot \frac{n_{21}}{N_1}\cdot \frac{Z_{23}}{Z_1}
% 	\right\rfloor
% 	=
% 	\left\lfloor 
% 		300\cdot \frac{1}{1}\cdot \frac{20}{70}
% 	\right\rfloor
% 	=
% 	\boxed{\SI{85}{dents}}
% \] 


% \question{Déterminer le temps d'accélération $t_1$ et le temps $T$ nécessaire
% pour effectuer un quart de tour.}
% \[
% 	t_1
% 	=\frac{N_1^{max}}{a}
% 	=\frac{1\times \frac{2\pi}{60}}{\num{5,2e-2}}
% 	=\SI{2.0}{s}
% \] 
% \[
% 	t_2=\frac{\SI{1/4}{tr}}{\SI{1}{tr/min}}=\SI{0,25}{min}=\SI{15}{s}
% 	\implies
% 	\boxed{
% 		T=t_1+t_2=\SI{17}{s}
% 	}
% \] 





% \end{document}

